休班警長涉向疑犯索掩口費 CCTV拍得與疑犯一起提款

【更新】
【17:00】
事主X下午休庭後決定繼續就案件作供，他供稱被告主動問有沒有錢，得悉X可拿出一萬元後，便說「其實我都覺得你係好人，不過又唔可以就咁放過你，我要向你收罰款」。X相信對方身為警員，說話應該可靠，認為可以破財擋災，遂到銀行櫃員機提款。

X指，被告張偉基（49歲）沒有跟他一起進入恒生銀行提款，只在店外等候。不過控方播放多段閉路電視片段，顯示被告站在銀行玻璃窗外等候；被告與X在太子地鐵站同行。

X表示提款後連錢也沒數便欲將一疊鈔票交給被告，但被告沒有即時收下，反而叫X跟他行，直至走到長榮大廈外才收下。被告收錢時又問「一萬蚊吓嘛」，X答「係呀，唔敢呃你呀，阿sir」。被告拿走1萬元後，著X「唔好俾我再見到你！快啲走！」

X坦言起初只抱破財擋災的心態，回家與妻子商量後，回想沒有看清被告的委任證，「成件事好似街頭騙案」，7月14日凌晨趕赴警署報案。

辯方盤問時質疑，X休庭前仍不願回答問題，現時卻一改態度，是否曾詢問其他人的意見。X否認改變主意，只是經考慮後決定作答。辯方又指X遲了5分鐘到庭，又與警員乘搭同一升降機，X表示在升降機大堂碰巧遇到警員，而遲到是因為要等升降機。

聆訊明天繼續。

【14：45】
休班警長在港鐵太子站月台截停男乘客，指稱對方涉在車廂內非禮，而在將男乘客帶往旺角警署途中，警長涉向對方索1萬元「掩口費」。警長否認勒索，案件今於區院開審。男乘客指當天多次澄清事件是誤會，苦苦懇求警長有沒有其他方法可以放行。由於控方沒向男乘客發出豁免起訴書，法官警告這部份證供可能招致妨害司法公正罪或觸犯防賄條例，男乘客坦言擔心，需時考慮是否繼續作供。

被告張偉基（49歲）被控勒索及盜竊兩罪，控罪指他在去年7月13日以恫嚇方式，不當地令事主X交出1萬元，以及盜竊屬於X的1萬元。

X表示當天在港鐵太子站轉車往觀塘方向，突然被告從身後拍肩膀，對方向他「揚一揚」委任證，又稱看到他在港鐵車廂非禮穿黑色裙的女子，又指有兩名同事目擊，要求X返旺角警署。X一再澄清只是誤會，被告便出手銬，向X說「呢度咁多人，你都唔想咁肉酸上手銬，乖乖哋跟我返警署」。X唯有合作照做跟被告返警署。

在太子站外X回想可能是在車廂站近其他女生，列車行駛時意外碰到對方，但被告不聽解釋，說「你唔使解釋，有咩同個官解釋」，又謂「今晚你晌差館過㗎喇，聽日預備上庭」，又指會將事件告訴X的公司和上司，X必定前途盡毀。X向被告稱，「阿sir你當咗咁多年差，你應該睇得出我係好人嚟，可唔可以有第二啲方式放過我，例如警誡」。

X作供至此，法官即向他警告稱，其接下來的證供有可能自招嫌疑，或會觸及防止賄賂條例，或觸及妨害司法公正罪；即使控方不檢控，辯方也可就妨害司法公正罪提出私人檢控。X聽罷後，便說「我混亂，你哋畀咗咁多警告我，我唔知點樣再作供，你哋講到個風險咁大」。 X將在下午繼續出庭。

收片

又一個黑驚

公然墮落到收規

可能連非禮都係屈鳩佢

說好的高薪養廉

阿sir坐監唔使你教

關咩事

不嬲上到庭 所有警察都自動係等於誠實可靠證人

X證實左唔係騙案
係老笠

阿sir 收片唔洗你教

法官會唔會妨礙司法公正

呢鑊真係要同個官解釋

Btw, 篇文爭咁一段野

都話當差最正，叫雞唔洗比錢，係港鐵周圍遊下搵老親一個月搵三幾萬外快唔難

70年代情節

嗱，香港警察呢，就黑暗醜惡嘅!

呢單野好嚴重 新聞無報過

警方發言人表示，非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

香港警察

屌，以前啲警察都係收片架啦。好出奇咩！
你地無做錯

Show張證咪無野，真係警察先會收錢嫁麻，你唔show緊係以為詐騙啦

我依加身在何處其實 點解有如此荒謬之事

點揭發件事